資優少女受驚咬女警 認襲警罪判感化

去年9月港鐵沙田站疑因跳閘問題引發警民衝突，一名17歲資優少女期間被警員截停時，驚惶失措下咬傷警員手臂，聲稱案發時一度被嚇得失禁，之後更曾3度企圖自殺，並被診斷患上創傷後遺症。少女早前承認一項襲警罪，今天（11日）在沙田法院被判18個月感化令。裁判官表示本案讓被告上寶貴一課，值得給予機會，冀感化令能讓被告改過自生。

孫姓女被告承認在2019年9月25日，在沙田新城市廣場一商店外襲擊一名女警。

裁判官觀看片段截圖，認為被告當時咬女警是出於驚慌及不知所措，並非主動去襲警，事後非常後悔。

裁判官又指，案情嚴重可判罰入獄，惟考慮案發正值香港困難時刻，不論是成年人及青少年都飽受壓力，尤其是被告在成長階段受情緒困擾，相信較易受周圍環境的波及。法庭最終判罰感化，好讓被告更生。

畀啲狗嚇到失禁， 其實已經係精神創傷 仲要畀啲黑警告CLS
CLS